中科潘焯鴻積極考慮參選立會

如果中科潘焯鴻出黎選，大家會唔會撐?
如果支持，咁佢應該參加直選定搶攻工程界功能組別?

/那麼，今次口罩設廠是為了選舉鋪路嗎？潘斷言否認，「為選舉我唔洗做呢啲嘢，點解我攞錢出來做呢啲嘢？」、「9月先選舉，而家先2、3月，而家做會唔會蠢咗啲？」雖然如此，潘透露他和田北俊的朋友關係，而田北俊有份投資中科在土耳其的口罩廠，加上田今年1月接受傳媒訪問時，提到不排除與另外兩名自由黨榮譽主席周梁淑怡及劉健儀、以及前財政司司長曾俊華合組政黨，並提拔有質素的人士參選立法會。

被問到他和眾人之間有否關連，潘焯鴻回應，「我哋有食飯，少不免有討論政治，坦白講，大家唔同看法，我相信佢哋組黨的形式係唔實際，係唔應該，反而用另一個模式，佢哋覺得邊一個有為，去支持嗰個人，可能係理想的方法，唔係綁住佢要佢跟黨走，反而是佢覺得個人有特質，對香港有利，佢選出來係有自由的議政、投票權，咁反而係可行啲。」那麼，潘焯鴻會是其中一個人選嗎？潘焯鴻聽畢，只笑笑，沒有否認，他之後表示會積極考慮參選，「唔少人同我傾過，但我都要諗好多嘢。」

潘焯鴻說，在反送中運動上，他見到香港人有中科的影子，猶如當時他形容的「大衛」挑戰「歌利亞」，「係沙中線上面，我係付出，做夠啦，甚至係有啲冤獄，話我為錢為乜為乜」、「本來見到政府咁腐敗，社會咁沉淪，其實中科的人見得最清楚」、「去到反送中運動，我見到出去做前線的做前線，遊行就遊行，和理非的做和理非，大家唔單止醒覺，其實同中科一樣都願意付出，為香港做啲嘢，有無成果呢？其實未有。」「我應唔應該積極啲再去諗一啲方法可以投入啲，除咗中科監察住建築界，唔一定參選，但我仲諗緊。」

早前有專業人士聯署呼籲香港人積極登記成為選民，尤其鼓勵功能組別選民積極參與立法會功能組別投票，潘焯鴻亦有份聯署，但據他了解，工程界有兩名年輕工程師有意參選，故若他最終決定參選的話，挑戰功能組別的意欲不大。/

推